# app

> Контролируйте жизненный цикл Вашего приложения.

Процесс: [Основной](../glossary.md#main-process)

Этот пример показывает, как закрыть приложение, когда последнее окно будет закрыто:

```javascript
const { app } = require('electron')
app.on('window-all-closed', () => {
  app.quit()
})
```

## События

Объект `app` имеет следующие события:

### Событие: 'will-finish-launching'

Происходит, когда приложение заканчивает основной запуск. На Windows и Linux событие `will-finish-launching` подобно событию `ready`; на macOS это событие представляет собой уведомление `applicationWillFinishLaunching` объекта `NSApplication`. Обычно настраивают слушателей для `open-file` и `open-url` событий, и запускают репортер сбоев и автоматическое обновление.

В большинстве случаев, Вы должны выполнять всё в обработчике события `ready`.

### Событие: 'ready'

Возвращает:

* `launchInfo` unknown *macOS*

Происходит при завершении инициализации Electron. На macOS `launchInfo` содержит `userInfo` из `NSUserNotification`, которое было использовано для открытия приложения, если оно было запущено из центра уведомлений. Вы можете вызвать `app.isReady()` для того, чтобы проверить, произошло ли данное событие.

### Событие: 'window-all-closed'

Происходит при закрытии всех окон.

Если Вы не подпишитесь на это событие, и все окна будут закрыты, поведением по умолчанию является выход из приложения; Однако, если Вы подпишитесь, то Вы определяете, будет ли приложение закрыто или нет. Если пользователь нажал `Cmd + Q` или разработчик вызвал `app.quit()`, Electron сначала попытается закрыть все окна, а затем происходит событие `will-quit`, и в этом случае событие `window-all-closed` не будет происходить.

### Событие: 'before-quit'

Возвращает:

* `event` Event

Происходит перед тем, как приложение начнет закрывать окна. Вызывая `event.preventDefault()`, будет предотвращено поведение по умолчанию, которое завершает приложение.

**Примечание:** Если выход приложения было инициировано `autoUpdater.quitAndInstall()`, тогда `before-quit` происходит *после* того, как происходит событие `close` на всех окнах и закрывает их.

**Примечание:** На Windows это событие не произойдет, если приложение закрылось из-за выключения/перезагрузки системы или выхода пользователя из системы.

### Событие: 'will-quit'

Возвращает:

* `event` Event

Происходит когда все окна были закрыты и приложение прекращает работу. Вызов `event.preventDefault()` предотвратит поведение по умолчанию, которое завершает приложение.

Смотрите описание события `window-all-closed` для различий между событиями `will-quit` и `window-all-closed`.

**Примечание:** На Windows это событие не произойдет, если приложение закрылось из-за выключения/перезагрузки системы или выхода пользователя из системы.

### Событие: 'quit'

Возвращает:

* `event` Event
* `exitCode` Integer

Происходит при выходе из приложения.

**Примечание:** На Windows это событие не произойдет, если приложение закрылось из-за выключения/перезагрузки системы или выхода пользователя из системы.

### Событие: 'open-file' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `path` String

Происходит, когда пользователь хочет открыть файл. Событие `open-file` обычно происходит, когда приложение уже открыто и ОС хочет переиспользовать приложение, чтобы открыть файл. `open-file` также происходит, когда файл уже находится на Dock панели, но приложение еще не запущено. Убедитесь, что обработчик события `open-file` в самом начале запуска Вашего приложения обрабатывает этот случай (даже прежде, чем происходит событие ` ready`).

Вы должны вызвать `event.preventDefault()`, если хотите обработать это событие.

На Windows Вам необходимо распарсить `process.argv` (в основном процессе), чтобы получить путь к файлу.

### Событие: 'open-url' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `url` String

Происходит, когда пользователь хочет открыть URL-адрес из приложения. Файл Вашего приложения `Info.plist` должнен определять схему URL в ключе `CFBundleURLTypes` и установить `NSPrincipalClass` в `AtomApplication`.

Вы должны вызвать `event.preventDefault()`, если хотите обработать это событие.

### Событие: 'activate' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `hasVisibleWindows` Boolean

Происходит при активации приложения. Различные действия могут запускать это событие, например, запуск приложения в первый раз, попытка перезапустить приложение, когда оно уже запущено, или клик на иконку приложения на панели dock или панели задач.

### Событие: 'continue-activity' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `type` String - строка идентифицирует активность. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` unknown - содержит специфическое для приложения состояние, сохраненное на другом устройстве.

Происходит во время [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html), когда активность с другого устройства хочет возобновиться. Если Вы хотите обработать это событие, следует вызвать `event.preventDefault()`.

Активность пользователя может быть продолжена только в приложении, которое имеет тот же ID команды разработчика, что и активность исходного приложения, и поддерживает тип активности. Поддерживаемые типы активности, указаны в `Info.plist` приложения под ключом `NSUserActivityTypes`.

### Событие: 'will-continue-activity' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `type` String - строка идентифицирует активность. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).

Происходит во время [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) до того, как активность с другого устройства хочет возобновиться. Если Вы хотите обработать это событие, следует вызвать `event.preventDefault()`.

### Событие: 'continue-activity' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `type` String - строка идентифицирует активность. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `error` String - cтрока с локализованным описанием ошибки.

Происходит во время [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html), при ошибочном возобновлении активности на различных устройствах.

### Событие: 'activity-was-continued' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `type` String - строка идентифицирует активность. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` unknown - содержит специфичное, для приложения, состояние, сохраненное в хранилище по активности.

Происходит во время [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html), после удачного возобновления на другом устройстве.

### Событие: 'update-activity-state' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event
* `type` String - строка идентифицирует активность. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` unknown - содержит специфичное, для приложения, состояние, сохраненное в хранилище по активности.

Происходит во время [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html), когда вот-вот возобновится на другом устройстве. Если Вы хотите обновить состояние, которое будет передано, Вам необходимо вызвать `event.preventDefault()` немедленно, собрать новый словарь `userInfo` и вызвать `app.updateCurrentActivity()` своевременно. Иначе, операция завершится ошибкой и будет вызвано `continue-activity-error`.

### Событие: 'new-window-for-tab' *macOS*

Возвращает:

* `event` Event

Возникает, когда пользователь нажимает нативную macOS кнопку новой вкладки. Кнопка новой вкладки доступна только в том случае, если текущий `BrowserWindow` имеет `tabbingIdentifier`

### Событие: 'browser-window-blur'

Возвращает:

* `event` Event
* `window` [BrowserWindow](browser-window.md)

Происходит, когда [browserWindow](browser-window.md) теряет фокус.

### Событие: 'browser-window-focus'

Возвращает:

* `event` Event
* `window` [BrowserWindow](browser-window.md)

Происходит, когда [browserWindow](browser-window.md) получает фокус.

### Событие: 'browser-window-created'

Возвращает:

* `event` Event
* `window` [BrowserWindow](browser-window.md)

Происходит, когда создался новый [browserWindow](browser-window.md).

### Событие: 'web-contents-created'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Происходит, когда создался новый [webContents](web-contents.md).

### Событие: 'certificate-error'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `url` String
* `error` String - код ошибки
* `certificate` [Certificate](structures/certificate.md)
* `callback` Function 
  * `isTrusted` Boolean - учитывать ли сертификат, как надёжный

Происходит, когда не удалось проверить `certificate` для `url`, чтобы доверять сертификату, Вы должны предотвратить поведение по умолчанию с помощью `event.preventDefault()` и вызвать `callback(true)`.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('certificate-error', (event, webContents, url, error, certificate, callback) => {
  if (url === 'https://github.com') {
    // Сверка логики.
    event.preventDefault()
    callback(true)
  } else {
    callback(false)
  }
})
```

### Событие: 'select-client-certificate'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `url` URL
* `certificateList` [Certificate[]](structures/certificate.md)
* `callback` Function 
  * `certificate` [Certificate](structures/certificate.md) (опционально)

Происходит, когда запрошен сертификат клиента.

`url` соответствует записи навигации, запрашивающей сертификат клиента, а `callback` можно вызвать с записью, отфильтрованной из списка. `event.preventDefault()` предотвращает использование первого сертификата из хранилища.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('select-client-certificate', (event, webContents, url, list, callback) => {
  event.preventDefault()
  callback(list[0])
})
```

### Событие: 'login'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `authenticationResponseDetails` Object 
  * `url` URL
* `authInfo` Object 
  * `isProxy` Boolean
  * `scheme` String
  * `host` String
  * `port` Integer
  * `realm` String
* `callback` Function 
  * `username` String (опционально)
  * `password` String (опционально)

Происходит, когда `webContents` выполняет базовую аутентификацию.

Поведение по умолчанию - отмена всех аутентификаций. Чтобы переопределить это, Вы должны предотвратить поведение по умолчанию с помощью `event.preventDefault()` и вызвать `callback(username, password)` с учетными данными.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('login', (event, webContents, details, authInfo, callback) => {
  event.preventDefault()
  callback('username', 'secret')
})
```

Если ` calllback` вызывается без имени пользователя или пароля, запрос аутентификации будет отменен и ошибка аутентификации будет возвращена на страницу.

### Событие: 'gpu-info-update'

Выдается при каждом обновлении информации о GPU.

### Событие: 'gpu-process-crashed'

Возвращает:

* `event` Event
* `killed` Boolean

Возникает, когда процесс GPU аварийно завершает работу или завершается принудительно.

### Событие: 'renderer-process-crashed'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `killed` Boolean

Происходит, когда графический процесс `webContents` аварийно завершает работу или является убитым.

### Событие: 'accessibility-support-changed' *macOS* *Windows*

Возвращает:

* `event` Event
* `accessibilitySupportEnabled` Boolean - `true`, когда поддержка доступности Chrome включена, иначе `false`.

Возникает при изменении Chrome поддержки специальных возможностей. Это событие срабатывает, когда вспомогательные технологии, такие как устройства чтения с экрана, включены или отключены. Смотрите https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility для подробностей.

### Событие: 'session-created'

Возвращает:

* `session` [Session](session.md)

Происходит после создания новой сессии `session`.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('session-created', (session) => {
  console.log(session)
})
```

### Событие: 'second-instance'

Возвращает:

* `event` Event
* `argv` String [] - массив аргументов командной строки вторичных экземпляров
* `workingDirectory` String - рабочий каталог вторичных экземпляров

Это событие произойдет внутри главного экземпляра Вашего приложения, когда второй экземпляр был запущен и вызывает `app.requestSingleInstanceLock()`.

`argv` это массив аргументов командной строки второго экземпляра, а `workingDirectory` это текущая рабочая директория. Обычно приложения реагируют на это, делая их основное окно сфокусированным и развернутым.

Это событие гарантировано происходит после события `ready` в `app`.

**Примечание:** Дополнительные аргументы командной строки могут быть добавлены Chromium, такие как `--original-process-start-time`.

### Событие: 'desktop-capturer-get-sources'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Происходит, когда `desktopCapturer.getSources()` вызвано в графическом процессе `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` вернет пустые источники.

### Событие: 'remote-require'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `moduleName` String

Происходит когда функция `remote.require()` вызвана в процессе рендеринга `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` предотвращает возврат модуля. Пользовательское значение может быть возвращено, если установить его в `event.returnValue`.

### Событие: 'remote-get-global'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `globalName` String

Происходит когда функция `remote.getGlobal()` вызвана в процессе рендеринга `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` предотвращает возврат глобального значения. Пользовательское значение может быть возвращено, если установить его в `event.returnValue`.

### Событие: 'remote-get-builtin'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `moduleName` String

Происходит когда функция `remote.getBuiltin()` вызвана в процессе рендеринга `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` предотвращает возврат модуля. Пользовательское значение может быть возвращено, если установить его в `event.returnValue`.

### Событие: 'remote-get-current-window'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Происходит когда функция `remote.getCurrentWindow()` вызвана в процессе рендеринга `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` предотвращает возврат объекта. Пользовательское значение может быть возвращено, если установить его в `event.returnValue`.

### Событие: 'remote-get-current-web-contents'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Происходит когда функция `remote.getCurrentWebContents()` вызвана в процессе рендеринга `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` предотвращает возврат объекта. Пользовательское значение может быть возвращено, если установить его в `event.returnValue`.

### Событие: 'remote-get-current-web-contents'

Возвращает:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `guestWebContents` [WebContents](web-contents.md)

Происходит когда функция `remote.getWebContents()` вызвана в процессе рендеринга `webContents`. Вызов `event.preventDefault()` предотвращает возврат объекта. Пользовательское значение может быть возвращено, если установить его в `event.returnValue`.

## Методы

Объект `app` имеет следующие методы:

**Примечание:** Некоторые методы доступны только в определенных операционных системах и помечены как таковые.

### `app.quit()`

Попробуйте закрыть все окна. Сначала возникнет событие `before-quit`. Если все окна успешно закрыты, событие `will-quit` возникнет и по умолчанию приложение будет завершено.

Этот метод гарантирует, что все обработчики событий `beforeunload` и ` unload` выполнятся корректно. Вполне возможно, что окно отменит выход, возвращая `false` в обработчике событий `beforeunload`.

### `app.exit([exitCode])`

* `exitCode` Integer (опционально)

Выйти немедленно с `exitCode`. `exitCode` по умолчанию 0.

Все окна будут закрыты немедленно, без разрешения пользователя, а также события `before-quit` и `will-quit` не будут происходить.

### `app.relaunch([options])`

* `options` Object (опционально) 
  * `args` String[] (опционально)
  * `execPath` String (опиционально)

Перезапуск приложения когда существует текущий экземпляр.

По умолчанию, новый экземпляр будет использовать ту же самую рабочую директорию и аргументы командной строки, что и текущий экземпляр. Когда `args` указан, `args` передаются как аргументы командной строки. Когда задано значение `execPath`, `execPath` будет выполняться для перезапуска вместо текущего приложения.

Обратите внимание, что этот метод не завершает приложение при выполнении, вам нужно вызвать `app.quit` или `app.exit` после вызова `app.relaunch` чтобы перезапустить приложение.

Когда `app.relaunch` вызывается несколько раз, несколько экземпляров будет запущено после выхода из текущего экземпляра.

Пример перезапуска немедленно текущего экземпляра и добавив новый аргумент командной строки в новый экземпляр:

```javascript
const { app } = require('electron')

app.relaunch({ args: process.argv.slice(1).concat(['--relaunch']) })
app.exit(0)
```

### `app.isReady()`

Возвращает `Boolean` - `true,` если Electron завершил инициализацию, `false` в противном случае.

### `app.whenReady()`

Возвращает `Promise<void>` - выполняется при инициализации Electron. Может быть использован в качестве удобной альтернативы проверки `app.isReady()` и подписывания на событие `ready`, если приложение еще не готово.

### `app.focus()`

На Linux перемещает фокус на первое видимое окно. В macOS делает приложение активным. На Windows перемещает фокус на первое окно приложения.

### `app.hide()` *macOS*

Скрывает все окна приложения, не минимизируя их.

### `app.show()` *macOS*

Показывает окна приложения, после того как они были скрыты. Фокус не будет перемещён автоматически.

### `app.setAppLogsPath([path])`

* `path` String (опционально) - пользовательский путь для Ваших логов. Должен быть абсолютным.

Устанавливает или создает каталог логов Вашего приложения, которые затем могут быть обработаны с помощью `app.getPath()` или `app.setPath(pathName, newPath)`.

Вызов `app.setAppLogsPath()` без параметра `path` приведет к тому, что этот каталог будет установлен на `~/Library/Logs/YourAppName` на *macOS*, и внутри директории `userData` на *Linux* и *Windows*.

### `app.getAppPath()`

Возвращает `String` - текущего каталога приложения.

### `app.getPath(name)`

* `name` String - Вы можете запросить следующие пути по имени: 
  * `home` домашний каталог пользователя.
  * `appData` каталог данных приложений для каждого пользователя, который по умолчанию указывает на: 
    * `%APPDATA%` на Windows
    * `$XDG_CONFIG_HOME` или `~/.config` на Linux
    * `~/Library/Application Support` на macOS
  * `userData` каталог для хранения файлов конфигурации вашего приложения, которые по умолчанию является `appData` добавляется с именем вашего приложения.
  * `кеш`
  * ` temp ` временный каталог.
  * `exe` текущий исполняемый файл.
  * `module` библиотека `libchromiumcontent`.
  * `desktop` каталог рабочего стола, текущего пользователя.
  * `documents` каталог пользователя "My Documents".
  * `downloads` Каталог пользователя "Downloads".
  * `music` каталог пользователя "Music".
  * `pictures` каталог пользователя для фотографии.
  * `videos` каталог пользователя для видео.
  * `logs` директория для логов вашего приложения.
  * `pepperFlashSystemPlugin` путь к плагину Pepper Flash.

Возвращает `String` - путь в специальную директорию или файл, ассоциированный с `name`. В случае неудачи возникает `Error`.

Если `app.getPath('logs')` вызывается без имени `app.setAppLogsPath()`, то сначала создается каталог журнала по умолчанию, эквивалентный вызову `app.setAppLogsPath()` без параметра `path`.

### `app.getFileIcon(path[, options])`

* `path` String
* `options` Object (опционально) 
  * `size` String 
    * `small` - 16x16
    * `normal` - 32x32
    * `large` - 48x48 on *Linux*, 32x32 on *Windows*, не поддерживается на *macOS*.

Возвращает `Promise<NativeImage>` - содержащий иконку приложения, которая является [NativeImage](native-image.md).

Извлекает путь значка.

На *Windows*, там 2 вида значков:

* Значки, связанные с определенными расширениями, как `.mp3`, `.png`, и т.д.
* Значки внутри файла, как `.exe`, `.dll`, `.ico`.

На *Linux* и *macOS* иконки зависят от приложения, ассоциируемого с mime-типом файла.

### `app.setPath(name, path)`

* `name` String
* `path` String

Переопределяет `path` в специальный каталог или файл, связанный с `name`. Если путь задает каталог, который не существует, то при вызове выбросится `Error`. В этом случае каталог должен быть создан с помощью `fs.mkdirSync` или аналогичным способом.

Можно переопределять только пути `name`, определенное в `app.getPath`.

По умолчанию cookies и кэш веб-страницы будут храниться в каталоге `userData`. Если вы хотите изменить это расположение, вам необходимо переопределить путь `userData` прежде, чем событие `ready` модуля `app` возникнет.

### `app.getVersion()`

Возвращает `String` - версии загруженного приложения. Если версия не найдена в файле `package.json` приложения, возвращается версия текущего пакета или исполняемого файла.

### `app.getName()`

Возвращает `String` - имя текущего приложения, который является именем в файле приложения `package.json`.

Обычно поле `name` в `package.json` является коротким именем, написанном в нижнем регистре, согласно спецификации модулей npm. Обычно Вы должны также указать поле `productName`, которое пишется заглавными буквами - имя вашего приложения, и которое будет предпочтительнее `name` для Electron.

**[Устарело](modernization/property-updates.md)**

### `app.setName(name)`

* `name` String

Переопределяет имя текущего приложения.

**Note:** This function overrides the name used internally by Electron; it does not affect the name that the OS uses.

**[Устарело](modernization/property-updates.md)**

### `app.getLocale()`

Возвращает `String` - текущего языка приложения. Описаны возможные возвращаемые значения [здесь](locales.md).

Для установки языка вам потребуется использовать переключатель командной строки во время запуска приложения, который можно найти [здесь](https://github.com/electron/electron/blob/master/docs/api/command-line-switches.md).

**Примечание:** При распространении упакованного приложения, нужно также добавить папку `locales`.

**Примечание** На Windows Вы должны вызывать этот метод после того, как событие `ready` произойдет.

### `app.getLocaleCountryCode()`

Возвращает `String` - локализацию операционной системы пользователя в формате двух-символьного кода страны [ISO 3166](https://www.iso.org/iso-3166-country-codes.html). Значение взято из нативных API ОС.

**Примечание:** Когда невозможно определить код страны языка, возвращает пустую строку.

### `app.addRecentDocument(path)` *macOS* *Windows*

* `path` String

Добавляет `path` к списку последних документов.

Этот список управляется ОС. На Windows Вы можете увидеть список на панели задач, а на macOS Вы можете увидеть список в меню dock.

### `app.clearRecentDocuments()` *macOS* *Windows*

Очищает список последних документов.

### `app.setAsDefaultProtocolClient(protocol[, path, args])`

* `protocol` String - имя вашего протокола, без `://`. Если вы хотите, чтобы ваше приложение обрабатывала `electron://` ссылки, вызовите этот метод из `electron` в качестве параметра.
* `path` String (optional) *Windows* - по умолчанию `process.execPath`
* `args` String[] (optional) *Windows* - по умолчанию пустой массив

Возвращает `Boolean` - был ли вызов успешным.

Этот метод устанавливает текущий исполняемый файл в качестве обработчика по умолчанию для протокола (так называемая схема URI). Это позволяет Вам интегрировать приложение глубже в операционную систему. После регистрации, все ссылки с `ваш_протокол://` будут открываться текущим исполняемым файлом. Вся ссылка, включая протокол, будет передаваться в Ваше приложение в качестве параметра.

На Windows Вы можете предоставить дополнительные параметры: path - путь до Вашего исполняемого файла и args - массив аргументов, который будет передан Вашему исполняемому файлу при его запуске.

**Примечание:** На macOS Вы можете регистрировать только те протоколы, которые были добавлены в `info.plist` Вашего приложения, которое не может быть модифицирована во время выполнения. Однако Вы можете изменить файл с помощью простого текстового редактора или скрипта во время сборки. За подробными сведениями обращайтесь к [документации компании Apple](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/General/Reference/InfoPlistKeyReference/Articles/CoreFoundationKeys.html#//apple_ref/doc/uid/TP40009249-102207-TPXREF115).

**Примечание:** В окружении Windows Store (когда упаковано как `appx`) этот метод вернет `true` для всех вызовов, но ключ реестра, который он устанавливает, не будет доступен другим приложениям. Чтобы зарегистрировать Ваше приложения в Windows Store как обработчик протокола по умолчанию, Вы должны [объявить протокол в Вашем манифесте](https://docs.microsoft.com/en-us/uwp/schemas/appxpackage/uapmanifestschema/element-uap-protocol).

API использует внутренний реестр Windows и LSSetDefaultHandlerForURLScheme.

### `app.removeAsDefaultProtocolClient(protocol[, path, args])` *macOS* *Windows*

* `protocol` String - имя вашего протокола, без `://`.
* `path` String (опционально) *Windows* - по умолчанию `process.execPath`
* `args` String[] (optional) *Windows* - по умолчанию пустой массив

Возвращает `Boolean` - был ли вызов успешным.

Этот метод проверяет, является ли текущий исполняемый файл, как обработчик протокола по умолчанию (так называемая схема URI). Если является, то убирает приложение, как обработчик по умолчанию.

### `app.isDefaultProtocolClient(protocol[, path, args])`

* `protocol` String - имя вашего протокола, без `://`.
* `path` String (optional) *Windows* - по умолчанию `process.execPath`
* `args` String[] (optional) *Windows* - по умолчанию пустой массив

Возвращает `Boolean`

Этот метод проверяет, является ли текущий исполняемый файл, как обработчик протокола по умолчанию (так называемая схема URI). Если является, то возвращает true. Иначе, возвращает false.

**Примечание:** На macOS можно использовать этот метод для проверки, если приложение было зарегистрировано в качестве обработчика протокола по умолчанию для протокола. Вы также можете проверить это, установив `~/Library/Preferences/com.apple.LaunchServices.plist` на машине macOS. За подробными сведениями обращайтесь к [документации компании Apple](https://developer.apple.com/library/mac/documentation/Carbon/Reference/LaunchServicesReference/#//apple_ref/c/func/LSCopyDefaultHandlerForURLScheme).

API использует внутренний реестр Windows и LSCopyDefaultHandlerForURLScheme.

### `app.getApplicationNameForProtocol(url)`

* `url` String - a URL with the protocol name to check. Unlike the other methods in this family, this accepts an entire URL, including `://` at a minimum (e.g. `https://`).

Returns `String` - Name of the application handling the protocol, or an empty string if there is no handler. For instance, if Electron is the default handler of the URL, this could be `Electron` on Windows and Mac. However, don't rely on the precise format which is not guaranteed to remain unchanged. Expect a different format on Linux, possibly with a `.desktop` suffix.

This method returns the application name of the default handler for the protocol (aka URI scheme) of a URL.

### `app.setUserTasks(tasks)` *Windows*

* `tasks` [Task[]](structures/task.md) - массив объектов `Task`

Добавляет `tasks` к категории [Tasks](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd378460(v=vs.85).aspx#tasks) в JumpList на Windows.

`tasks` массив объектов [`Task`](structures/task.md).

Возвращает `Boolean` - был ли вызов успешным.

**Примечание:** Если вы хотите настроить Jump List еще больше используйте `app.setJumpList(categories)`.

### `app.getJumpListSettings()` *Windows*

Возвращает `Object`:

* `minItems` Integer - минимальное количество элементов, которые будут показаны в списке переходов (для более подробного описания этого значения, см. [документацию MSDN](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd378398(v=vs.85).aspx)).
* `removedItems` [JumpListItem []](structures/jump-list-item.md) - массив объектов `JumpListItem`, которые соответствуют элементам, которые пользователь явно удалил из настраиваемых категорий в Jump List. Эти элементы не должны быть снова добавлены в список переходов, при **следующем** вызове `app.setJumpList()`, Windows не будет отображать любую пользовательскую категорию, содержащую любой из удаленных элементов.

### `app.setJumpList(categories)` *Windows*

* `categories` [JumpListCategory[]](structures/jump-list-category.md) | `null` - массив типа `JumpListCategory`, состоящий из объектов.

Задает или удаляет пользовательский список переходов для приложения и возвращает одну из следующих строк:

* `ok` - ничего не случилось.
* `error` - произошла одна или несколько ошибок, включите ведение журнала выполнения, чтобы выяснить возможную ошибку.
* `invalidSeparatorError` - была сделана попытка добавить разделитель в пользовательскую категорию в список переходов. Разделители разрешены только в стандартной категории `Tasks`.
* `fileTypeRegistrationError` - была сделана попытка добавить ссылку на файл в список переходов для типа файла, который в приложении не зарегистрирован для обработки.
* `customCategoryAccessDeniedError` - пользовательские категории не могут быть добавлены в список переходов из-за ограничений конфиденциальности пользователей или групповой политики.

Если `categories` - `null`, то ранее установленный пользовательский список переходов (если таковой имеется) будет заменён стандартным списком переходов для приложения (управляется Windows).

**Примечание:** Если объект `JumpListCategory` не имеет ни `type`, ни `name` свойства, тогда `type` считается `tasks`. Если свойство `name` установлено, но свойство `type` опущено, тогда `type` считается `custom`.

**Примечание:** Пользователи могут удалять элементы из пользовательских категорий, но Windows не будет позволять возвращать удаленный элемент в пользовательскую категорию до **следующего** удачного вызова `app.setJumpList(categories)`. Любая попытка вновь добавить удаленный элемент в пользовательскую категорию перед тем, как метод выполнится, приведёт к исключению всей категории из списка переходов. Список удаленных элементов можно получить с помощью `app.getJumpListSetting()`.

Вот очень простой способ, как создать пользовательский список переходов:

```javascript
const { app } = require('electron')

app.setJumpList([
  {
    type: 'custom',
    name: 'Недавние проекты',
    items: [
      { type: 'file', path: 'C:\\Projects\\project1.proj' },
      { type: 'file', path: 'C:\\Projects\\project2.proj' }
    ]
  },
  { // Есть имя, так что под `type` подразумевается "custom"
    name: 'Tools',
    items: [
      {
        type: 'task',
        title: 'Инструмент А',
        program: process.execPath,
        args: '--run-tool-a',
        icon: process.execPath,
        iconIndex: 0,
        description: 'Запустить инструмент A'
      },
      {
        type: 'task',
        title: 'Инструмент Б',
        program: process.execPath,
        args: '--run-tool-b',
        icon: process.execPath,
        iconIndex: 0,
        description: 'Запустить инструмент Б'
      }
    ]
  },
  { type: 'frequent' },
  { // Нет имени и типа, так что под `type` подразумевается "tasks"
    items: [
      {
        type: 'task',
        title: 'Новый проект',
        program: process.execPath,
        args: '--new-project',
        description: 'Создать новый проект.'
      },
      { type: 'separator' },
      {
        type: 'task',
        title: 'Восстановить проект',
        program: process.execPath,
        args: '--recover-project',
        description: 'Восстановить проект'
      }
    ]
  }
])
```

### `app.requestSingleInstanceLock()`

Возвращает `Boolean`

Значение, которое возвращает этот метод, указывает, успешно или нет экземпляр Вашего приложения получило блокировку. Если не удалось получить блокировку, можно предположить, что другой экземпляр Вашего приложения уже запущен с блокировкой и немедленно выходит.

Т.е. этот метод возвращает `true`, если Ваш процесс является основным экземпляром Вашего приложения, а Ваше приложение должно продолжать загружаться. Возвращает `false`, если Ваш процесс должен немедленно завершиться, так как он отправил свои параметры другому экземпляру, которые уже приобрел блокировку.

На macOS система автоматически обеспечивает единственный экземпляр, когда пользователи пытаются открыть второй экземпляра Вашего приложения в Finder, для этого будут происходить `open-file` и `open-url` события. Так или иначе, когда пользователи запустят Ваше приложение через командную строку, системный механизм единственного экземпляра будет обойден, и Вы должны использовать этот метод, чтобы обеспечить единственный экземпляр.

Пример активации окна единственного экземпляра, при запуске второго экземпляра:

```javascript
const { app } = require('electron')
let myWindow = null

const gotTheLock = app.requestSingleInstanceLock()

if (!gotTheLock) {
  app.quit()
} else {
  app.on('second-instance', (event, commandLine, workingDirectory) => {
    // Кто-то пытался запустить второй экземпляр, мы должны сфокусировать наше окно.
    if (myWindow) {
      if (myWindow.isMinimized()) myWindow.restore()
      myWindow.focus()
    }
  })

  // Создать myWindow, загрузить остальную часть приложения, и т.д.
  app.on('ready', () => {
  })
}
```

### `app.hasSingleInstanceLock()`

Возвращает `Boolean`

Этот метод возвращает состояние, является или нет экземпляр Вашего приложения в данный момент, удерживающим блокировку единственного экземпляра. Вы можете запросить блокировку с помощью `app.requestSingleInstanceLock()` и освободить с помощью `app.releaseSingleInstanceLock()`

### `app.releaseSingleInstanceLock()`

Освобождает все блокировки, которые были созданы при помощи `requestSingleInstanceLock`. Это позволит нескольким экземплярам приложения снова работать бок о бок.

### `app.setUserActivity(type, userInfo[, webpageURL])` *macOS*

* `type` String - уникально идентифицирует действие. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` any- специфичное, для приложения, состояние для использования другими устройствами.
* `webpageURL` String (опционально) - веб-страница для загрузки в браузере, если не установлено подходящего приложения, на проснувшемся устройстве. Схема должна быть `http` или `https`.

Создает `NSUserActivity` и задает её в качестве текущей активности. Активность позже имеет право для [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) на другом устройстве.

### `app.getCurrentActivityType()` *macOS*

Возвращает `String` - тип текущей выполняемой активности.

### `app.invalidateCurrentActivity()` *macOS*

Аннулирует текущую [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) активность пользователя.

### `app.resignCurrentActivity()` *macOS*

Помечает текущую [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) активность пользователя как неактивную без ее отмены.

### `app.updateCurrentActivity(type, userInfo)` *macOS*

* `type` String - уникально идентифицирует действие. Карты для [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` any- специфичное, для приложения, состояние для использования другими устройствами.

Обновляет текущую активность, если ее тип соответствует `type`, объединяя записи с `userInfo` в свой текущий словарь `userInfo`.

### `app.setAppUserModelId(id)` *Windows*

* `id` String

Изменяет [Application User Model ID](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd378459(v=vs.85).aspx) на `id`.

### `app.importCertificate(options, callback)` *Linux*

* `options` Object 
  * `certificate` String - путь к pkcs12 файлу.
  * `password` String - парольная фраза для сертификата.
* `callback` Function 
  * `result` Integer - результат импорта.

Импорт сертификата в формате pkcs12 из платформы хранилища сертификатов. `callback` вызывается с `result` - результат операции импорта, значение `0` указывает на успех, все другие значения указывают на ошибку в соответствии со списком [net_error_list](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h) в Chromium.

### `app.disableHardwareAcceleration()`

Отключает аппаратное ускорение для текущего приложения.

Этот метод может быть вызван только до того, как приложение будет готово.

### `app.disableDomainBlockingFor3DAPIs()`

По умолчанию Chromium отключает 3D интерфейсы API (например, WebGL) до перезагрузки на основе домена, если GPU обрабатывает сбои слишком часто. Эта функция отключает поведение.

Этот метод может быть вызван только до того, как приложение будет готово.

### `app.getAppMetrics()`

Возвращает [`ProcessMetric[]`](structures/process-metric.md): массив объектов `ProcessMetric`, которые соответствует статистике использования памяти и CPU всех процессов, связанных с приложением.

### `app.getGPUFeatureStatus()`

Возвращает [`GPUFeatureStatus`](structures/gpu-feature-status.md) - статус функции графики из `chrome://gpu/`.

**Примечание:** Эта информация может использоваться только после возникновения события `gpu-info-update`.

### `app.getGPUInfo(infoType)`

* `infoType` String - Может быть `basic` или `complete`.

Возвращает `Promise<unknown>`

Для `infoType` равным `complete`: Промис выполняется с `объектом`, содержащий всю GPU информацию как в [объекте GPUInfo в chromium](https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/4178e190e9da409b055e5dff469911ec6f6b716f/gpu/config/gpu_info.cc). Это включает информацию о версии и драйвере, показанную на странице `chrome://gpu`.

Для `infoType` равным `basic`: Промис выполняется с `объектом`, содержащий меньшее количество атрибутов, чем когда запрашивается с `complete`. Вот пример базового ответа:

```js
{ auxAttributes:
   { amdSwitchable: true,
     canSupportThreadedTextureMailbox: false,
     directComposition: false,
     directRendering: true,
     glResetNotificationStrategy: 0,
     inProcessGpu: true,
     initializationTime: 0,
     jpegDecodeAcceleratorSupported: false,
     optimus: false,
     passthroughCmdDecoder: false,
     sandboxed: false,
     softwareRendering: false,
     supportsOverlays: false,
     videoDecodeAcceleratorFlags: 0 },
gpuDevice:
   [ { active: true, deviceId: 26657, vendorId: 4098 },
     { active: false, deviceId: 3366, vendorId: 32902 } ],
machineModelName: 'MacBookPro',
machineModelVersion: '11.5' }
```

Использование `basics` должно быть предпочтительным, если требуется только основная информация, такая как `vendorId` или `driverId`.

### `app.setBadgeCount(count)` *Linux* *macOS*

* `count` Integer

Возвращает `Boolean` - был ли вызов успешным.

Задает счетчик-значок для текущего приложения. При значении счетчика `0` будет скрыть значок.

На macOS показывается на иконке в dock. На Linux только работает для лаунчера Unity.

**Примечание:** Лаунчер Unity требует существование файла `.desktop` для работы, для большей информации, пожалуйста, прочитайте [интеграция окружения рабочего стола](../tutorial/desktop-environment-integration.md#unity-launcher).

**[Устарело](modernization/property-updates.md)**

### `app.getBadgeCount()` *Linux* *macOS*

Возвращает `Integer` - текущее значение, отображаемое в значке счётчика.

**[Устарело](modernization/property-updates.md)**

### `app.isUnityRunning()` *Linux*

Возвращает `Boolean` - является ли текущее окружение рабочего стола Unity.

### `app.getLoginItemSettings([options])` *macOS* *Windows*

* `options` Object (опционально) 
  * `path` String (опиционально) *Windows* - исполняемый путь для сравнения. По умолчанию `process.execPath`.
  * `args` String [] (опционально) *Windows* - аргументы командной строки для сравнения. По умолчанию пустой массив.

Если Вы предоставили параметры `path` и `args` в `app.setLoginItemSettings`, тогда Вам необходимо передать те же аргументы сюда, чтобы `openAtLogin` установилось корректно.

Возвращает `Object`:

* `openAtLogin` Boolean - `true` если приложение планируется открыть при входе в систему.
* `openAsHidden` Boolean *macOS* - `true`, если приложение должно запускаться скрытым при входе в систему. Эта настройка недоступна в [сборках MAS](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
* `wasOpenedAtLogin` Boolean *macOS* - `true`, если приложение было открыто автоматически при входе в систему. Эта настройка недоступна в [сборках MAS](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
* `wasOpenedAsHidden` Boolean *macOS* - `true`, если приложение было запущено в качестве скрытого элемента, при входе в систему. Это означает, что приложению не следует открывать любое окно при запуске. Эта настройка недоступна в [сборках MAS](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
* `restoreState` Boolean *macOS* - `true` если приложение было открыто как элемент входа, который должен восстановить состояние с предыдущего сеанса. Это означает, что приложение должно восстановить окна, которые были открыты в последний раз, когда приложение было закрыто. Эта настройка недоступна в [сборках MAS](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).

### `app.setLoginItemSettings(settings)` *macOS* *Windows*

* `settings` Object 
  * `openAtLogin` Boolean (опиционально) - `true` открыть приложение при входе в систему, `false` удалять приложение в качестве элемента входа. По умолчанию `false`.
  * `openAsHidden` Boolean (опционально) *macOS* - `true` - открыть приложение как скрытое. Значение по умолчанию: `false`. Пользователь может редактировать этот параметр в системных настройках, так что `app.getLoginItemSettings().wasOpenedAsHidden` должно быть проверено, когда приложение открыто, чтобы узнать текущее значение. Эта настройка недоступна в [сборках MAS](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
  * `path` String (опиционально) *Windows* - исполняемый файл запускается при входе в систему. По умолчанию `process.execPath`.
  * `args` String[] (опиционально) *Windows* - аргументы командной строки для передачи исполняемого файла. По умолчанию пустой массив. Позаботесь обернуть путь кавычками.

Установите приложению параметры при входе в систему.

Для работы с Electron `autoUpdater` на Windows, который использует [Squirrel](https://github.com/Squirrel/Squirrel.Windows), вы можете задать путь запуска Update.exe и передавать аргументы, которые указывают на имя приложения. Например:

```javascript
const appFolder = path.dirname(process.execPath)
const updateExe = path.resolve(appFolder, '..', 'Update.exe')
const exeName = path.basename(process.execPath)

app.setLoginItemSettings({
  openAtLogin: true,
  path: updateExe,
  args: [
    '--processStart', `"${exeName}"`,
    '--process-start-args', `"--hidden"`
  ]
})
```

### `app.isAccessibilitySupportEnabled()` *macOS* *Windows*

Возвращает `Boolean` - `true` если включена поддержка специальных возможностей Chrome, и `false` в противном случае. Этот API будет возвращать `true`, если обнаружено использование вспомогательных технологий, таких как средства чтения с экрана. Смотрите https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility для подробностей.

**[Устарело](modernization/property-updates.md)**

### `app.setAccessibilitySupportEnabled(enabled)` *macOS* *Windows*

* `enabled` Boolean - включить или отключить отрисовку [древа специальных возможностей](https://developers.google.com/web/fundamentals/accessibility/semantics-builtin/the-accessibility-tree)

Вручную включает поддержку специальных возможностей от Chrome, позволяя пользователям открывать специальные возможности в настройках приложения. Смотрите [документацию специальных возможностей Chromium](https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility) для подробной информации. Отключено по умолчанию.

Этот API должен вызываться после того, как произошло событие `ready`.

**Примечание:** Отрисовка древа специальных возможностей может повлиять на производительность Вашего приложения. Не должно быть включенным по умолчанию.

**[Устарело](modernization/property-updates.md)**

### `app.showAboutPanel()`

Показывает параметры панели о приложении. Эти параметры могут быть переопределены с помощью `app.setAboutPanelOptions(options)`.

### `app.setAboutPanelOptions(options)`

* `options` Object 
  * `applicationName` String (опиционально) - имя приложения.
  * `applicationVersion` String (опиционально) - версия приложения.
  * `copyright` String (опиционально) - copyright информация.
  * `version` String (опционально) *macOS* - номер версии сборки приложения.
  * `credits` String (optional) *macOS* *Windows* - Credit information.
  * `authors` String[] (опционально) *Linux* - список авторов приложения.
  * `website` String (опционально) *Linux* - веб-сайт приложения.
  * `iconPath` String (optional) *Linux* *Windows* - Path to the app's icon. On Linux, will be shown as 64x64 pixels while retaining aspect ratio.

Установите описание панели опций. This will override the values defined in the app's `.plist` file on MacOS. Смотрите [Apple docs](https://developer.apple.com/reference/appkit/nsapplication/1428479-orderfrontstandardaboutpanelwith?language=objc) для получения более подробной информации. На Linux необходимо устанавливать все значения; по умолчанию значений нет.

If you do not set `credits` but still wish to surface them in your app, AppKit will look for a file named "Credits.html", "Credits.rtf", and "Credits.rtfd", in that order, in the bundle returned by the NSBundle class method main. The first file found is used, and if none is found, the info area is left blank. See Apple [documentation](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsaboutpaneloptioncredits?language=objc) for more information.

### `app.isEmojiPanelSupported()`

Возвращает `Boolean` - позволяет или нет текущая версия ОС выбирать нативные эмодзи.

### `app.showEmojiPanel()` *macOS* *Windows*

Показывает нативный выбор эмодзи.

### `app.startAccessingSecurityScopedResource(bookmarkData)` *mas*

* `bookmarkData` String - закодированные в формате base64 данные защищенных закладок, возвращаемые методами `dialog.showOpenDialog` или `dialog.showSaveDialog`.

Возвращает `Function`. Эта функция **должна** быть вызвана после того, как Вам успешно удалось получить доступ к защищенному файлу. Если Вы забыли, запретить доступ к закладке, [возможно утечка ресурсов ядра](https://developer.apple.com/reference/foundation/nsurl/1417051-startaccessingsecurityscopedreso?language=objc) и ваше приложение потеряет свою способность выйти за пределы песочницы, пока не будет перезапущено.

```js
// Получение доступа к файлу.
const stopAccessingSecurityScopedResource = app.startAccessingSecurityScopedResource(data)
// You can now access the file outside of the sandbox 
stopAccessingSecurityScopedResource()
```

Начать доступ в области безопасности ресурса. С помощью этого метода Electron приложения, которые упакованы для Mac App Store, могут выходить на пределы их песочницы, чтобы получить файлы, выбранные пользователем. Подробное описание как работает эта система, смотри [Apple's documentation](https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/AppSandboxDesignGuide/AppSandboxInDepth/AppSandboxInDepth.html#//apple_ref/doc/uid/TP40011183-CH3-SW16).

### `app.enableSandbox()` *Experimental*

Включает полноценный режим песочницы в приложении.

Этот метод может быть вызван только до того, как приложение будет готово.

### `app.isInApplicationsFolder()` *macOS*

Возвращает `Boolean` - выполняется ли приложение сейчас из системной папки Application. Используется совместно с `app.moveToApplicationsFolder()`

### `app.moveToApplicationsFolder([options])` *macOS*

* `options` Object (опционально) 
  * `conflictHandler` Function<boolean> (опционально) - обработчик потенциальных конфликтов при неудачных попытках. 
    * `conflictType` String - Тип конфликта перемещения, с которым столкнулся обработчик; может быть `exists` или `existsAndRunning`, где `exists` означает, что приложение с тем же именем присутствует в каталоге приложений, а `existsAndRunning` означает, что он существует и работает в данный момент.

Возвращает `Boolean` - было ли перемещение удачным. Пожалуйста, обратите внимание, что если перемещение было успешным, то Ваше приложение будет закрыто и перезапущено.

Диалог подтверждения не будет представлен по умолчанию. Если Вы хотите позволить пользователям подтверждать операцию, Вы можете сделать это, используя API [`dialog`](dialog.md).

**Примечание:** Этот метод вызывает ошибки, если что-нибудь, кроме пользователя, вызывает сбой перемещения. Например, если пользователь отменяет диалоговое окно авторизации, этот метод возвращает false. Если нам не удастся выполнить копирование, этот метод вызовет ошибку. Сообщение об ошибке должно быть информативным и скажет Вам, что действительно пошло не так.

По умолчанию, если приложение с тем же именем, что и перемещенное, существует в каталоге приложений и *не* запущено, существующее приложение будет помещено в корзину, а активное приложение перемещено на его место. Если оно *работает*, на уже существующее запущенное приложение переместится фокус, а ранее активное приложение само завершит работу. Это поведение можно изменить, предоставив необязательный обработчик конфликтов, где логическое значение, возвращаемое обработчиком, определяет, будет ли конфликт перемещения разрешен с поведением по умолчанию. то есть возврат `false` гарантирует, что дальнейшие действия не будут приняты, возврат `true` приведет к поведению по умолчанию и продолжению метода.

Например:

```js
app.moveToApplicationsFolder({
  conflictHandler: (conflictType) => {
    if (conflictType === 'exists') {
      return dialog.showMessageBoxSync({
        type: 'question',
        buttons: ['Halt Move', 'Continue Move'],
        defaultId: 0,
        message: 'An app of this name already exists'
      }) === 1
    }
  }
})
```

Будет означать, что если приложение уже существует в каталоге пользователя, если пользователь выберет 'Continue Move', то эта функция будет продолжена с поведением по умолчанию, и существующее приложение будет удалено и активное приложение будет перемещено на место.

## Свойства

### `app.accessibilitySupportEnabled` *macOS* *Windows*

`Boolean` свойство, которое `true`, если поддержка специальных возможностей Chrome включена, иначе `false`. Это свойство будет `true`, если использование вспомогательных технологий, таких как средства чтения с экрана, были обнаружены. Устанавливая это свойство на `true`, вручную включает поддержку специальных возможностей Chrome, позволяя разработчикам показать пользователю переключатели специальных возможностей в настройках приложения.

См. [документацию специальных возможностей Chromium](https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility) для подробностей. Отключено по умолчанию.

Этот API должен вызываться после того, как произошло событие `ready`.

**Примечание:** Отрисовка древа специальных возможностей может повлиять на производительность Вашего приложения. Не должно быть включенным по умолчанию.

### `app.applicationMenu`

A `Menu | null`свойство, которое возвращает [`Menu`](menu.md) если оно было установлено, в противном случае возвращает `null`. Пользователи могут передать [Меню](menu.md), чтобы установить это свойство.

### `app.badgeCount` *Linux* *macOS*

Свойство `Integer`, которое возвращает значок количества для текущего приложения. Установка количества в `0` скроет значок.

В macOS установка этого значения с любым ненулевым целым числом отображается на значке дока. В Linux это свойство работает только для запуска Unity.

**Примечание:** Лаунчер Unity требует существование файла `.desktop` для работы, для большей информации, пожалуйста, прочитайте [интеграция окружения рабочего стола](../tutorial/desktop-environment-integration.md#unity-launcher).

### `app.commandLine` *Readonly*

Объект [`CommandLine`](./command-line.md), который позволяет читать и манипулировать аргументами командной строки, используемыми Chromium.

### `app.dock` *macOS* *Readonly*

[`Dock`](./dock.md) объект, который позволяет выполнять действия на значке вашего приложения в пользовательской панели на macOS.

### `app.isPackaged` *Readonly*

`Boolean` свойство, которое возвращает `true`, если приложение упаковано, `false` иначе. Для многих приложений это свойство может использоваться для отличия среды разработки и производства.

### `app.name`

Свойство `String`, указывающее имя текущего приложения, которое является именем в файле `package.json`.

Обычно поле `name` в `package.json` является коротким именем, написанном в нижнем регистре, согласно спецификации модулей npm. Обычно Вы должны также указать поле `productName`, которое пишется заглавными буквами - имя вашего приложения, и которое будет предпочтительнее `name` для Electron.

### `app.userAgentFallback`

`Строка`, которая является строкой агента пользователя, которую Electron будет использовать в качестве глобального запаса.

Это агент пользователя, который будет использоваться, если ни один агент пользователя не установлен на уровнях `webContents` или `session`. Это полезно для того, чтобы все ваше приложение имело один и тот же пользовательский агент. Установите пользовательское значение как можно раньше в инициализации Ваших приложений, чтобы убедиться, что используется переопределенное значение.

### `app.allowRendererProcessReuse`

`Boolean`, которое, когда `true`, отключает переопределения, которые Electron имеет на месте, чтобы убедиться, что графические процессы перезапускаются при каждой навигации. Текущее значение по умолчанию для этого свойства - `false`.

Цель заключается в том, чтобы эти переопределения были отключены по умолчанию, а затем, в некоторой точке в будущем, это свойство будет удалено. Это свойство влияет на то, какие нативные модули можно использовать в графическом процессе. Для большей информации о том, как Electron перезапускает графический процесс и использует нативные модули в графическом процессе, пожалуйста, проверьте этот [отслеживаемый вопрос](https://github.com/electron/electron/issues/18397).